作為一個香港人 我覺得好無奈

啲人成日話香港係一個福地
啱，喺冇天災、軍事問題方面，我好認同
但生活質素方面，就真係得啖笑
各種嘅「世界第一」：堅尼系數、工時、租金、世界第一難買樓
但曾經引以為傲嘅世界第一就一路跌， 競爭力、自由度
統統都係普羅大眾冇辦法喺呢一刻解決嘅問題

講完呢啲「世界第一」
講下文化
香港以前嘅歌影視繁榮到紅遍亞洲
可謂仔仔一堂
歌方面由以前一路勁，勁到俾韓國抛離，到依家俾大陸拋離
甚至愈嚟愈少人聽香港嘅歌
有時我覺得香港有心做音樂嘅人，為三餐問題而去第度發展真係唔怪得哂佢
你自己香港人都唔願意畀機會佢地
唔通佢地真係餓住乞你聽佢啲歌

講完文化
我地探討下種族問題
南亞人、大陸人橫行香港
又嚟香港同香港人搶褔利至到炒貴香港嘢，再至到日常生活同佢地會發生嘅衝突，包括唔排隊、車廂大聲叫呢啲咁嘅小問題，佢地係不斷挑釁緊香港人，而香港人又不斷咁容忍，去到有啲位真係鬧起上嚟、打起上嚟，香港人又好少幫返自己友，頂多只會勸架，結果俾人恰到乜咁，最後敢發聲鬧南亞人、大陸人嘅香港人可能都變到唔敢出聲，變到香港人愈黎愈容易俾人恰

到最後
政府嘅質素
成個政府莫視民意
有啲方案三跑、港珠澳、高鐵
最近嘅大嶼
幾個方案都好多人反對好多人有怨言
亦有專家分析過呢啲咁嘅基建效益係點
政府冇理照推
點解香港自己區內嘅交通配套都未真係話做到超好嘅時候
就要硬推呢啲？
偉大嘅特首話當違背主流意見時會辭職
依家呢？

由以前可以同新加坡、日本呢啲亞洲先進國家爭崩頭
到而家俾人話再靠攏中國，會俾新加坡大幅抛離
香港仲可以用國際金融中心、亞洲四小龍呃飯食呃幾耐

成場遊戲一路都無變過
有d人覺得香港係天堂 (包括而家仲申請黎香港果d)
入左局先知自己中哂伏

bro

仲有好多問題可以講...
文化入侵
離撚譜到喺香港講廣東話
會俾個老師鬧

教育問題
幾年前講嘅贏在射精前
未識行已經返緊學

人口老化
一個人可能養緊4-6個人

住屋問題...
污染問題
甚至係香港人質素問題

呢啲問題老生常談
可能幾日就有一個post係鬧呢啲
但都係冇方案解決
無力感大到無法形容

溫水煮蛙都話隻蛙唔知要死
我地係知俾人煮緊 都走唔到
監生俾人煮死

幾年前講the city is dying
今日香港已經死咗，來緊廿年只會全面中國化
中共都講明2035拆關，香港人已經冇路走

成日怨天尤人有撚用
有料就移民
冇料就留喺香港捱
就係咁簡單

大陸閪文化 偷呃擄騙搶
口技世界第一 東莞三十六式
問做雞 誰與爭峰
論外交 有睇周星馳都知啦 嘴炮呀！
屋企煮飯引致霧霾 仲可以防激光
有毒氣體對人體無害
除左騙子咩都假
紙皮豬肉包，豆髮豉油，地溝油，黑心蛋，豬瘟腸
知唔知點解有大頭奶粉呀！
因為大陸閪普遍智商低下
而腦一般同頭既呎吋成正比
點知食完都係朦撚一堆！
仲要有班傻閪唔識欣賞
你估呢啲国家特產邊度都食到咩
走黎食人地既奶 啪人地既針 拆人家庭搶人間屋

渣住本垃圾国護照就屌人要人認中国人
又要仆住搶其他國家護照
死磨爛磨 面皮無限厚 到班畜生拎到
即時又扮愛国 話做中国狗最好
要其他人繼續做隻中国狗要愛国
所以話中国支那賤畜蝗蟲真係幾撚恐怖
無人格無人性唯利是圖
玩個人崇拜 當個小熊維尼係皇帝
做哂太監宮女爭住奶
丫，我唔記得左
中国係最無骨氣既地方，打亂種
滿漢明清乜撚族都有
不過呢 都係中国狗，何必分那麼細

一句 中国又贏呀！

而家癲到攻陷完醫院到攻陷大學，大學變成參觀旅遊景點，真係癡閪線到極點

香港本身嘅內部問題都好無奈。

所有階層都喺度互相標籤、歧視，永不團結，槍口唔對外。

搞到成個社會上嘅人都被傷害，離心力就越嚟越勁。久而久之，就會出現一班攞針插人、巴士放針、掟漒水彈嘅人。因為由撕裂所造成嘅怨恨令到成個群體無法團結。

然而呢一切嘅幕後黑手係邊個？你知，我知，單眼佬都知。

依家打份工都唔易 又每日150黎搶飯碗

根本成個香港都係問題
痴埋大陸到就只會永遠衰落去

認真， 我寧願有天災

80 90 年代既香港人喺香港出世有得揀咩 ?

如果無， 點解依個狗政府 死狗共要處處迫死 80 90 後？

痴撚線 睇住自己出生地被侵占強搶， 佢地做新錯左咩？

有錢人天堂，窮人地獄。

依家中小學生大部分講蝗語
廣東話粵語逐漸滅亡

多謝港共政府啦

燈謎：靠分化起家，造成民初國民政府分裂，猜某紅色政權

香港（英屬）係世界上發展得最快既城市
亦都係歿落得最快既城市（支那）

香港如果獨立成國
應該唔會再係東方瑞士
只會有西方香港既存在

真係好少可刑法低經濟強治安好既地方
香港天氣算係宜人，係夏天熱左少少，但好過新加坡全年30幾
用英文溝通又得，用中文又得
位處歐美亞中心點，成為航空樞紐完全冇問題

香港人又勤力又醒目
睇下以前幾多MADE IN HK就知其實香港搞科技搞工業係有得做

可惜...
香港真係可以成為一個教科書教材
可以睇到點樣用150年時間由一個小魚村變成世界頂尖大都會
再用唔夠30年時間變成中國普通既城市

本來河水不犯井水 香港又有大量熱錢湧入
納粹德國 = 中共
瑞士 = 香港

可惜宜家mola mola

當年香港可以自己整晶片

不過
一個 1997 年，為配合国家發展的主旋律，自毀工業，大量有技術的工程師失業，後轉晒行去服務業，新畢業生因無工做被迫轉行，老行專的經驗因無工業而不能傳承。

有興趣可以睇下